721啟發：我地必須要有獨立武裝單位懲治黑警！

【警閥意識抬頭，武力制衡刻不容緩】 劉澤鋒
七月二十一日，元朗出現無警時份，大批白衣人無差別毆打乘客。三小時內，報案室接獲超過二萬個求助電話，但黑警安坐警署，視若無睹。事後，張建宗就警隊失責一事，向市民致歉。警察員佐級協會旋即發表公開信，嚴厲讉責張建宗代表警隊道歉的做法。信中指出，張完全不了解警隊運作的情況下，向公眾妄自作出斷定警隊對錯的做法，若然張無法指示警隊如何執法，應就此公開道歉，並促請在位人士反思領導能力，若有不足，應退位讓賢。

警隊以準軍事組織姿態，以下犯上，恫嚇政府官員，若不盲撐警隊，警隊便有機會反叛，實行軍政府統治。另外，政府的畏首畏尾的作風引起警隊不滿，倒不如自己當家作主，隨心所欲。此事突顯香港政府主要官員無法完全制衡警隊，警隊內出現集體政治意識，恐怕形成警閥，與政府平起平坐的說法，並非危言聳聽。

事實上，警察已有貪污腐敗，甚至反叛政府之先例，但反制警隊暴亂的經驗，更值得我們參考。六十至七十年代，警隊貪污嚴重，港督麥理浩以肅貪倡廉之名，成立廉政公署。一年之內，已接獲逾三千宗貪污舉報，約一半個案涉及警察，其後，數以百計的警察因貪污被捕，當中以葛柏案最為矚目，令廉政公署聲名大噪，警隊內人心惶惶。雖然，警廉衝突事件導致這支武裝單位的士氣和公眾信心受挫，但廉署並非無還擊之力。根據麥理浩的訪談筆記，英軍高層曾以避免破壞軍警關係為由，拒絕派遣英軍武力鎮壓，麥理浩唯有採取懷柔政策，發出「局部特赦令」，息事寧人。

常言道，成立廉政公署乃麥理浩一大政績，卻甚少人捉拿得到其精髓——警隊內互相監察並不可行，唯有另設武裝單位，賦予其獨立性，包括獨立的行政權、財政權、調查權。調查權包括搜查、扣押、拘捕等，抗拒或妨礙者，則屬違法，可使用武力制服，包括使用槍械。

貪污腐敗，意圖反叛，是黑警的劣根性。警權獨大，缺乏武力制衡，成為黑警持械行令的催化劑。一個穩定的社會，權力是相互制衡的。現時警察權力獨大，反叛之心昭然若揭，香港更淪為警察國家（Police State）。成立獨立調查委員會，重組警隊，都是治標不治本，要打破歷史循環，我們應參考廉署的設計，在警隊外另設武裝部隊，例如憲兵，專責處理警察濫權，必要時透過武力，懲治黑警，方可有效制衡警隊。

推

we have guns

how

fgc 9
唔明搵G小姐

如果獨立武裝單位又係變到黑警咁
咁邊個制衡

自己人入掛🙈

有武器先做到
無武器做條毛

ctrlpew

擁槍權已解決一切 何必外判俾人地隻手

佢有支持槍權呀

當日好似見想成立民團
但又好易俾狗搞

問：點先可以一日內做到百萬富翁
答：一日內賺一百萬

槍權係自己手足身上

你冇擁槍權
但有製槍權
ctrlpew

(告急) 香港獨立白宮聯署last 仲沒達標 (差51,157 )

pish

我只係知冇野制衡會仲大獲

why not both
美國有槍權 得一支武裝部隊咩？

敢死隊？

其實係

咪扮啦阿sir 又叫人送頭

所以先要有憲法同權力互相制衡嘅制度

全民槍權

槍權同制裁到狗嘅部門都要有

練下自己嘅體格先啦

sir唔識字?
睇清楚內文先啦

出現了
呀sir?狗就狗啦

支持槍權！

希望啲外國戰線可以說服到美國提供軍事訓練啦

叫鬥委會

一鑊拉哂

狗除晒裝備都只係一個普通人

輕輕幫推

好文一推

光復香港

fgc 9
ctrlpew

香港砌唔到啦 巴打

？

試下冇壞
佢支barrel都係自製

BTW shell casing 可唔可以3d print？

算鳩數把

整到武器先算啦

M1911

拒絕失敗主義

有槍都俾人捉鬼啦

獨立左先再講

其實有人提出過要成立海外軍事基地做訓練

香港人對武力有點誤解 其實譬如阿富汗 美軍是支援出來的

成立海外軍事部隊唔洗獨立咗先
有海外軍事部隊可以幫助到獨立

最簡單辦法係台灣取代UN支那地位
之後聯合聲明入落台灣手上
再由台灣獨立
不過首先要令台灣取代到支那

咁成立住私人軍事公司先得唔得?
香港人做傭兵係唔犯法

傭兵買唔到樓 冇人想做
另外一條路係你可以控制到全香港糧食供應
咁你想點就點

其實呢樣野好應該做
但無奈太多人對武力有偏見
個個都係話「有先算啦」、「獨立到先算啦」、「邊到有槍」
打國際戰線只係要光環，有咩用

問題係點樣實行先

upvote

唔好再喺到post啲打飛機嘅文啦 未學行先學走 連五大訴求都未爭取到 仲諗住獨立武裝單位

槍都冇，學人爭取五大訴求。
梁天琦又係，香港都未光復，學人話要起海水化淡廠。
美國佬又係，1786年立都未獨，就已經諗緊獨立之後嘅香港要點。
冇對未來嘅想像，五大訴求？唔好玩啦

push

武力正名！

其實海外軍事公司已經係風險最低 最易做到既野
至少起碼要有真正由香港人組成 香港人既部隊

over my dead body

所以咪要互相制衡